孫楊申請暫緩禁賽直到東奧後， 母親WeChat貼文指責中國游泳協會

2020年03月01日 07:09 pm

@ UPower
文章雖然已刪除，但還是被人截圖。

孫楊因毀壞藥檢人員所抽取的血液樣本，結果早前被國際體育仲裁法庭重判停賽8年，除了缺席夏天舉行的東京奧運外，連體育生涯也可能就此終結。孫楊母親早前在微信朋友圈中張貼文章，指責中國游泳協會所提供的律師能力不夠，當時應該堅決選擇換人，或能在國際泳聯發聲前水落石出。

AP圖片
孫楊母親楊明所貼文章逾千字，開首第一段指整個事件「對得起領導，對得起組織，但對不起兒子。」她指中國泳協所提供的律師能力未夠令事情發大，多次遺漏重要的孫楊證詞，當反映律師能力時卻被中國泳協指一更換了人便不會再理會。楊明又指如果當時「強硬一點」換過另一個律師團隊，或許不用聽證會已查過水落石出。

孫楊已經決定為停賽令上訴，同時申請暫緩執行令直到東京奧運之後，期盼可以在夏天參加這項四年一度的體壇盛事

佢老母個名都衰過人

【孫楊禁賽】澳媒奚落！NBA名將踩多腳
03月01日(日) 11:06

孫楊被國際體育仲裁法庭判罰禁賽8年，澳洲媒體大幅報道，大部份都是向孫楊「踩多兩腳」，證明該國泳手賀頓一直是正確，更強調東京奧運少了一個強敵之下，賀頓原則上已手執金牌。
廣告

Ads by Teads
一直以來大部份的澳媒都是支持馬克賀頓，當然，他本身都是奧運冠軍，在澳洲備受愛戴，更是最受歡迎的運動員，而他與孫楊的矛盾已累積很深，賀頓甚至被中國網民辱罵。
有澳洲傳媒對賀頓力撐：「賀頓與中國SUN(孫楊)是勁敵，如今在泳池外賀頓可以笑到最後，他沒有退縮，捍衛自己的立場，事實證明了他是對的！現在賀頓將出戰東京奧運，並且目標奪金！」
傳媒提到孫楊：「28歲的中國SUN就此結束了職業生涯....一切都要劃上句號。賀頓是推動體育運動乾淨的人物，他永遠不會被忘記。」
就連NBA前勇士冠軍成員澳洲的波格特都在Twitter分享孫楊禁賽消息，並用Boo的噓聲字句作調侃：「Nmsl(5個笑到emoji)#booooooo」，「Nmsl」是中國的網絡用語，是「你媽死了」的拼音縮寫。格特曾經就頒獎禮拒絕上台事件開腔力撐同鄉賀頓，因此與中國網民引起罵戰，而保格在去年中國主辦的籃球世界盃接球時更被全場噓爆。

楊明你真古惑

bogut把口

孫楊律師：告藥檢人員提供假證

【明報專訊】中國游泳名將、奧運3金得主孫楊，因2018年拒絕接受藥檢，前日遭國際體育仲裁法庭（CAS）裁定全球禁賽8年，國際泳聯（FINA）同日表明將執行有關裁決。孫楊準備向瑞士聯邦最高法院提出上訴，其律師張起淮昨發聲明稱，CAS未對禁藥檢查官提出質疑，將責任歸咎於孫楊，既不客觀，也不公正，並稱孫楊將就違法違規、虛假陳述、提供假證等問題，起訴檢查人員。

斥法庭偏聽偏信 強權代公理
FINA表示，雖然法律訴訟仍未完結，但將執行對孫楊的處罰，也留意到CAS關於孫楊比賽結果的判定。CAS在裁決中指出，沒有證據表明孫楊在抗檢前有任何服用禁藥行為，因此此前所有比賽成績仍然有效。這意味孫楊保住在奧運取得的3金2銀1銅、世界游泳錦標賽11面金牌及一項世界紀錄。

張起淮在聲明中形容，「2020年2月28日是黑暗的一天」，「邪惡戰勝正義、強權取代公理」，批評CAS偏聽偏信，對規則和程序視而不見，對事實和證據置若罔聞，對謊言和假證悉數採信，基於謊言和偏見作出黑白顛倒的裁決。

張起淮指，孫楊在客觀上並未實施干擾禁藥檢測或拒絕提供樣本的行為，當日國際禁藥檢查管理公司（IDTM）的血檢官和尿檢官「無資質、無授權」，前者「檢查時屬異地執業違規抽血」，後者「未經培訓」，有關檢查是臨時告知，孫楊也一直積極配合。但檢查前尿檢官一直打開手機違規拍照攝像，遭孫楊制止。孫楊提出異議並請示領導，等待中仍配合抽血，後經溝通檢查人員同意不帶走血樣，並提出將血樣和外包裝分離的建議，各方當場簽字認可前述事實，最終檢查人員主動放棄此次檢查。

張起淮表示，孫楊2017年曾投訴禁藥檢查官不具有效資質，但至今未決，涉事檢查明顯屬於檢查官假公濟私、公報私仇，其在FINA聽證時及在出庭作證中始終歪曲事實、自相矛盾、謊話連篇。張起淮還不點名批評部分國際體育組織擁有強權，且獨斷、專橫，甚至帶有民族偏見、國家立場。

孫楊個名係咪佢老豆同老母個姓結合得出嚟嘅結果
好On9

中國泳手孫楊被判罰停賽八年，曾公開質疑對方服用禁藥，並拒絕與他同台領獎的澳洲泳手賀頓表示，判決出爐後收到很多支持，但他只會一如以往，繼續努力追尋夢想。

賀頓去年在南韓光州舉行的世界游泳錦標賽400米自由泳項目摘銀，但卻因為懷疑奪金的孫楊曾服用禁藥，拒絕與其同台領獎。該名23歲泳手得悉「死敵」被重判停賽8年後說：「無論結果如何，這也算是給世人的一個交代。我的立場是游泳要是一項乾淨的運動，這不涉及個人或國家。」被當問到正義得到伸張，有否感到一吐烏氣時，賀頓則說：「一切如常，我仍舊追尋着自己的夢想，今早也要繼續訓練，繼續努力。」

2016年里約奧運男子100米自由泳金牌得主查馬斯，亦開腔力撐隊友賀頓：「全力支持賀頓與他的立場。我不太關心孫楊的案件，儘管這是在池邊一定會聽到的話題，但絕不會成為我在網上搜尋的事。

楊明又指如果當時「強硬一點」換過另一個律師團隊，或許不用聽證會已查過水落石出。

不如講如果自己無食禁藥咪無事

燉

真係抵撚死

心諗支那14億人 反正改個幾特別既名都會撞
是q但啦

阿爽

楊明

燉 個律師冬菇啦

希望冬奧可以取消啦

Why?

但東京奧運都可能搞唔到喎

食屎啦, 紫尿媽

老豆姓孫
老母姓楊

個仔就叫孫楊, 噤撚求其

新名叫紫尿， 個仔自己改， 唔求其

之前比人影撚晒同藥檢既人有衝突
條友解釋話人地無表明身份所以唔合作

收皮啦
你打爛左人地抽你果d血呀

你有懷疑，成個中國泳總冇人識打電話去confirm先比人抽血?
咁就乜都解決晒啦

French swimmer Camille Lacourt said China's Sun Yang "pisses purple" after he won gold in the 200-meter freestyle at Rio 2016.

有咁嘅老母，就有咁嘅仔，一孩政策，又唔識教，真係累三代，係報應呀！

有得出都贏唔到啦個仆街
撚夠擔食禁藥?
唔撚怕人重點check 佢咩

平時好撚串架
咁撚勁就乜要死狗咁上訴呀

垃圾都不如

媽咪佢地蝦我

依單野依家最撚好笑係佢老母自己認左2014個陣所謂"禁賽"係假,仲有得傾點樣罰本身依D野係大陸發生我地就心照啦,依家全世界都知

單野再落去就可以令其他國家都懷疑中國所有運動員都有食藥

唔食藥點贏金牌？

對手心涼到當食咗興奮劑

真係操你媽的B
有咁嘅老母就有咁嘅仔，行得正企得正要怕人驗？唔好spin 去第二樣嘢度！

孫佢母親：領導沒有給夠錢嗎

抵撚佢死啦

搞到都唔好俾佢入境，都唔知有冇肺炎

孫楊？哦屙尿紫色果個

nmsl

證明楊明依個名好撚支那

你媽死了

真係好撚委屈
明明由細到大啲尿都係紫色
食左藥先係白/黃色

NMSL

轉移視線等d玻璃心以為真係律師問題姐
你又真係咁白痴走去信

全世界睇住你用唔到紫尿喎，怕唔怕輸？

是撚但啦,未褫奪你之前既獎咪偷笑

再黎多次突擊檢查咪得
反正100%中硬 今次拎齊所有文件去

Agree

本身唔跟規矩玩
被國際罰停8年都仲可以扮民族英雄
R個教練顧問拍廣告
而家屌中國泳協
紫色condom可以真正收皮了

鬼佬都識nmsl

個個唔針
係要針你?

中國特色

最後中國第幾名?

佢老母其實係未想害自己個仔
咁屌對佢完全無利

#孫楊公佈完整血樣瓶# 】#孫楊稱未砸壞檢驗血樣# @孫楊曬出完整血樣瓶照片：“主檢官先是承認本次檢查無效，IDTM公司經理（電話指示）讓主檢官找個藉口，對我們說“血樣你可以保留，外包裝我們要帶走！至於怎麼分離，是你的事情。 ”然後出現分離外包裝和血樣瓶的舉動，血樣至今還完好無損地保留。”

From 今日孫揚微博

唔知請咗咩律師
但係個 arbitral tribunal 勁到阿媽都唔認得

The arbitration on appeal was referred to a panel of CAS arbitrators, composed of Judge Franco Frattini (Italy), President, Mr Romano F. Subiotto QC (Belgium/UK) and Prof. Philippe Sands QC (UK), which held a hearing on 15 November 2019. Further to the parties’ request, the hearing was conducted in public.

有乜可能暫緩
你身體有禁藥仲比你游咪即係唔公平

孫楊母親楊明

老豆姓林
老母姓鄭
個仔咪叫做……

好彩上面唔興冠夫姓

孫楊個仔係咪要叫做孫明楊

個個都可以咁暫媛仲洗驗藥？
我最愛的舒拉寶寶都要停賽

藥驗係寧枉勿縱

Push